	
										Clase Martes 7 de Feb 2017

# VIdeo Juegos

Es un programa informatico, creadp expresemante para divertir, basado en la interacción entre una persona y un aparato electronico donde se ejecuta el video juego. Estos recrean entomos virtuales en los cuales el jugador puede controlar a un personajes o cualquier otro elemento de dicho entorno, para conseguir uno o varios objetivos por medio de unas reglas determinadas

## Debe cumplir Tres cosas.
	1. Debe ser divertido.
	2. Debe Tener una reglas que permita ganar o perder.
	3. Debe haber una interfaz grafica.

# Historia de lso VideoJuegos

## PONG (TENNIS FOR TOW)

William Nighinbottman en 1958 creó un juego llamado Tenis para Dos(Tennis for two) usando uno osciloscopio de laboratorio, cosistia en interceptar una bola que cruzaba la pantalla moviendo una linea que hacia de paleta.

## SPACEWAR
Steve Russell escribio Sapce War en 1961 en el Instituto Tecnolólogico de Massachusetts. El juego era para dos jugasores, cada uno manejaba una nave espacial.

## NINTENDO

* La empresa japonesa nintendo fué fundada en 1889 por Fusajiro Yamauchi y hasta los año 70 del siglo XX se dedicó sobre todo, a la elaboración ne naipes para juegos.

* En 1977 irrumpw Nntendo en el mercaso de las consolas domésticas con la Color TV GAME 6, que incluia 8 juegos (todos eran variaciones de Pong), 4 Colores u la posibilidad de juegar dos jugadores entre si.

* 1983 Nintendo aposto por el mundo de las consolas con el exito de la Famicon, consola lanzada por el Nintendo y coincida en occidente como NES(Nintendo Entertainment System)

* EN 1985 apareció Super Mario Bros que supuso un punto de inflexion en el desarrollo de los juegos electrónicos.

* A principios de los 90 las videoconsolas dieron un importante salto técnologico gracias a la competición de la llamada "generación de 16 bits"

* Super Famicom de Nintendo (Cuyo nombre fue cambiando en occidente, pasando a super Intendo)

* Rapidamente en la misma década de os 90 llego a las consolas la "generaciones de 64 bits": Creando Nintendo 64
* Casi iniciando el nuevo siglo Nintendo Lanzó al sucesor Nintendo 64, Gamecube.

* 2006 marca la continuacion de lanzamientos de la nueva generacione, Nintendo propone la Wil(antes conocido como Revolution).
* 

										Clase Jueves 9 de Feb 2017

# VIDEOSJUEGOS COMO MEDIO DE COMUNICACIÓN

* Industria cultural, refleja las necesidades, iluciones, fantasias, gustos, intelecto, capacidad de narración, entre otras, de la sociedad de principio del siglo XXI.
* Facilmente se pueden desarrollar medios de comunicación, con medios mas tradicionales.
* Capacidad educativa con alto retorno. 
* Su Papel en los medios de comunicaión apenas esta iniciando.
*  Transmite a los niños los valores culturales.
*  Simuladores, virtualizacion de situación y escenarios.
*  Como medio masivo para proponer una idea, para rechezarla, para protestar, para dar cierta información a la gente.
*  Es una persoa, una mente, que está de todo contenido mediático. y aún asi por más que el autor de un medio trate de ser lo más objetivo posible, 
*  salirse de la escena, narrar o presentar sin prejuicios, no será posible ya que el mismo autor esta 
*  Los 

## Nombre de los Videojuegos para Educación:

    1. Seriusgames
    2.  Edutainment
    3. Entretainmentgame   ->  Entretenimiento Puro y Duro.
    4. Advergames 
	        -> PepsiMan
	        
	        


# Reglas:
Son las que permiten ganar o perder

# Meta Reglas:

Cumplir o dejar de cumplirlas va dejar de ganar o perder.

# VISION DE NARRATIVA EN LOS JUEGOS

Despues de todo los jugadores no reciben de los juegos más que sucesione4s de hechos, que podrian moldearse de acuerdo a las reglas del drama o la poética para un efecto mayor.

* Unico Hilo
* multiples deciones y un unico final
* multiples deciones y cambiar el  final.

# VISION LUDOLOGISTA

* Los juegos son generadores de sesiones de juego, y que si éstas son en una esencia narrativa.
* Desde las perspectivas ludologista, es posible que la interacci´pon con un juego genere narrativa, e incluso puede que un juego incluya narrativa, de manera impuesta por su desarrollador.
* Conjunto de sucesiones de juego que puede generar un árbol de muestreo.

## En Juegos de Sucesiones y Sesiones de Juego.

Puede armar arboles de desicion 

Las sesiones de juego ayudan para armar un nuevo producto, buscando una aceptación en el mercado actual.

										Clase Martes 14 de Feb 2017
# Generos de Juegos

## Juegos de Acción

###  Beat'em Up 
* Caracteristicas:
* Camara por lo genral son de Tercera persona.
* Tiene historias sobre humanas ó guerreos. Dioses, semi-dioes, 
* Pretende transmitirle a los jugadores la capacidad sobreHumana.

### Lucha
* reacrearon combates entre personajes, los personajes 
* La mecanic: a son dulos UNO a UNO.
* La CAMARA casi siempre tiende a ser LATERAL, con Tercera Persona.
* Las Historias de este tipo de Juegos de Luchas, son historias sobre el torneo las luchas, 
* Las historias son muy pobres, Pero tiene un buen BACKSHTORY
* Los controles son complejos, con buena destreza para el manejo  de consolas

### Juegos de Disparos (SHOOTER)
* Son recargados de animaciones,

 
### FPS

* Juegos en primera  persona, las acciones basicas de moverse.
* En estos juegos no estan buscando historia, busca es medirse con otros jugadores.
* Las historias son mucho mas pobres, que los de lucha.
* Pero hay unos con buenas historias algunos RPG.

### TPS
* Tienen muy buena historia
* Los personajes no son superpoderosos, mas realistas.
* La camara es en TERCERA PERSONA

### Shot'em up
* Se centra en entretener mas a la personas
* la camara es lateral vista isometrica por que no teni profundidad

### Infiltración
* Es juego de accion lento
* Es un juego que esta diseñado y pensado para jugarlo por el sigilo
* Los controloes son de termino medio, como HetMan
* La historia son muy buenas

### Plataforma
* Mario era n jeego rapido,
* Los juegos de plataforma pasan a ser 3D, con camara de tercera persona, siguiendo al jugador


### Simulación
* prima el detalle 
* Es mas lento, por las simulacion de realizmo, se demora en procesos
* como el retardo de cargue de armas, herido debe retirarse

### Survival Horror
* El jugador 
* La caracteristica principal, es hacer sentir miedo.

## Generos Deportivos
Recreacion y simulación de deportes

## Sport 
* Juegos sobre deportes

## Carretas o Velocidad 
* La principal finalidad es llegar de primera
* uso de vehiculo que le permita desplazarse.

## CASUALES
### Casuales
### Agilidad Mental
### Simulación 
* Vida y Construcción

## Aventura

### Clasica

### Grafica
* Basado en aventuras graficas en 3D.
* Suelen basarsen netamente sobre la historia.

### Rol

### SandBox


										Clase Jueves 16 de Feb 2017
# Modelo de Planeación de Trabajo
## Etapa de Pre-Producción



    1. History Structure
        * BIBLIA: donde se vaconstruir una propiedad intelectual
        * Como la contrucción de la BIBLIA
        * La biblia es un documento, que contiene todos los lineamientos para contruir 
        * el juego.
        * Que podemso encontrar en la BIBLIA:
         a. GAME BACK STORY: Tododo lo que sucedio antes de iniciar el Juego.
            Este a veces se le entrega al usuario, entregando una sinematica, para contar este back
            o quizas usando caricaturas. Loq ue se va acontar durante todad el juego
         b. GAME STORY:  habla pripiamente de la historia que va ha desarrollar el producto.
            - Se basa en la esperiencia de Juego.
            
         c. CHARACTER BIOGRAPHIES: En detalle de todo caracteristicas fisicas, psicologicas.
            - 
         D. GAME WORLD CREATOR: descripcion del UNIVERSO.
            - Los diferentes escenarios donde el juegador va a jugar.
            - Los Ambientes, Entre mas detallado sea, es mucho mas facil para el artista.
            
            
        * CONCEP ART: Como se esta imaginando los personajes, Se apoye en las posibiñlidades 
         unicas.
          a.  CARACTER DESIGN
            - 
          b.  LEVEL DESIGN: Descripción de los escenarios del juegpo
          c.  VISUAL DESIGN  Descripción de la estetica del juego, el ¿COMO SE VA VER?
          d. STORY BOARD: todo lo que hay detras del juego 
    2.  Gameplay
        *DISEÑO: Entrega de Diseño de videojuego, especie de prototipo.
        *DOCUMENTO
        *PROTOTIPO
    
    3. Production management
        * INVENTARIOS: Planeación de tarea, costos
        * READMAP:
        * COST: gastos y costos.
    4. Advergames 
## Etapa de Producción
## Lanzamiento de Video Juego
* Estrategia de mercadeo
* Solución de Bugs
* Solución de Bugs






# Notas

* Los juegos sirven para expresar o comunicar algo.
* Las sesiones de Juego pensado para dispositivos moviles, es necesario que sean CORTAS las sesiones.
* 


* 






